 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{srcltx}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : second degré (4), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item D'après le tableau de valeurs, on a $r(0)=0$ et $r(110)=0$. On en déduit que les racines de $r$ sont 0 et 110.\\
          \begin{minipage}{10cm}
          \item  La forme factorisée de $r$ est donnée par : $$r(x)=-0,5(x-0)(x-110)=-0,5x(x-110)$$
          \end{minipage}
          \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{A savoir}{
Si $x_1$ et $x_2$ sont les racines sont les racines d'un polynôme du second degré de la forme $ax^2+bx+c$ alors sa forme factorisée est donnée par : $a(x-x_1)(x-x_2)$.}
\end{minipage}~\\
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item La fonction $r$ est une fonction polynôme du second degré avec $a=-0,5<0$. Elle est donc représentée par une parabole tournée vers le bas. De plus $0$ et $110$ sont les racines de $r$, la parabole coupe l'axe des abscisses en 0 et 110.

\begin{center}
\psset{xunit=0.06cm,yunit=0.004cm,arrowsize=3pt 3}
\begin{pspicture}(-1,-10)(110,1800)
\multido{\n=0+10}{12}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,1800)}
\multido{\n=0+100}{19}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(110,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=200,Dx=10,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(0,0)(110,1800)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{110}{-0.5 x 2 exp mul 55 x mul add}%\uput[r](14,230){\red $C$}
%\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{15}{x 15 mul}\uput[r](15,230){\blue $R$}
%\psline[linecolor=black,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(8,0)(8,100)
%\psline[linecolor=black,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(8,100)(0,100)
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](10,150)
\end{pspicture}
\end{center}~\\
          \item L'abscisse $x_S$ du sommet $S$ de la parabole est donné par : $$x_S=\dfrac{x_1+x_2}{2}=\dfrac{0+110}{2}=55$$
          Son ordonnée $y_S$ est donnée par l'image de son abscisse par $r$, soit $r(55)$.\\
          \begin{eqnarray*}
          % \nonumber to remove numbering (before each equation)
            r(55) &=&-0,5\times 55^2+55\times 55  \\
             &=& 1512,5 
          \end{eqnarray*}
          Les coordonnées $S$ du sommet de la parabole sont donc : $(55~;~1512,5)$.\\
        \end{enumerate}
  
  \item D'après les questions précédentes, on en déduit le tableau de variations de $r$ sur $[0~;~110]$ :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$0$,$55$,$110$}
  \tkzTabVar{-/$0$,+/$1512{,}5$,-/$0$}
 \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{enumerate}


\end{document}

